%%% Ce document ainsi que tous les documents qui y sont liés sont soumis à la licence CC NC BY SA (https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/)
\documentclass[A4,12pt]{cueep}
\titre{Suites numériques\\Étape n°16 - Exercices supplémentaires}
\reference{FMI - EAD\\Math 11}
\renewcommand{\SFC}{\includegraphics[height=8mm]{../../logo_lille1}\includegraphics[height=8mm]{../../ccbyncsa}}
\usepackage[tikz]{bclogo}
\newcommand\bclaptop{\includegraphics[width=\logowidth]{metalmarious_Laptop}}
\begin{document}


\begin{exercice}
  On considère la suite numérique $(u_n)$ définie par : $$u_0=1 \mbox{ et } u_{n+1}=\frac{1}{3}u_n+n-1$$

\noindent Soit $(v_n)$ la suite définie par $v_n=4u_n-6n+15$ pour tout entier naturel $n$.

\begin{enumerate}
\item Démontrer que $(v_n)$ est une suite géométrique.
%\item Calculer $v_0$ puis calculer $v_n$ en fonction de $n$.
\item En déduire que pour tout entier naturel $n$ : $$u_n=\frac{19}{4} \times \frac{1}{3^n}+\frac{6n-15}{4}$$
 \item Démontrer que la suite $(u_n)$ peut s'écrire sous la forme $u_n=t_n+w_n$, où $(t_n)$ est une suite géométrique et $(w_n)$ une suite arithmétique.
% \item Calculer : $$T_n=t_0+t_1+ \dots +t_n \mbox{ et } W_n=w_0+w_1+ \dots +w_n$$
% \item En déduire $U_n=u_0+u_1+ \dots +u_n$.
\end{enumerate}
\end{exercice}


\begin{exercice}
  Un marchand de pommes de terre fait la promotion suivante: Le
  1\up{er} kilogramme coûte 1€, le 2\up{ème}  coûte le prix du premier
  moins 1 \% de réduction, le 3\up{ème} coûte le prix du 2\up{ème}
  moins 1\% de réduction etc...
  \begin{enumerate}
  \item  Quel est le prix du 50\up{ème} kilogramme?
  \item Quel est le prix d'un sac de 50 kg?
  \item Quelle quantité de pomme de terre peut-on avoir avec 50\euro, 100\euro?
  \end{enumerate}

%   \begin{sol}
%     Soit $P_1$, P2.  P“ le prix du nième kilo de pommes de terre
% P. = 1, P, = 0.99. P. = 0.99’,  P, = 0,9955
% P55 - 0.57 
% o Le prix des 56 kilos de pommes de terre est égal à P. + P2 +  P56

% Soit encore P = 1 + 0.99 +  + 0.9955
% Le prix P est donné par la somme d'une progression géométrique de raison 0.99

% 0.9956 —1 14.9956

% P -—-——: =—.———; =1O01—0,995° -43
% 0,99 - 1 1 - 0,99 ( )
% P - 43 F
% o Pour 30 F combien a-t-on de pommes de terre ?
% C'est résoudre l'équation 30 = (i9: = 100 (1 - 0.99")
% 0.99 - 1
% Cest-à-dire 100 x 0.99" = 70
% 0.99" = 0.7
% n Iog 0.99 = Iog 0.7
% n - 35.5

% Pour 30 F on a environ 35 kilos de pommes de terre.
% o Pour 90 F on a de la même façon l'équation à résoudre n Iog 0.99 = Iog 0.1
% n - 229
% Pour 90 F on a 229 kilos de pommes de terre.
% o Pour 120 F combien de kilos de pommes de terre peut-on avoir ?
% Si l'on procède de la même façon on a l'équation
% 100 x 0.99" =100 - 120 = -20

% Or, cette équation est impossible : le premier membre est toujours positif quelque soit n.

% Le prix p de n kilo de pommes de terre est 100 (1 - 0.99“). ce nombre ne peut pas être plus grand
% que 100,

% P = 100 quand 0.99" = O
% C'est«à-dire quand n est infini.

% Pour 100 F on a une infinité de kilos de pommes de terre !

%   \end{sol}
\end{exercice}




\end{document}
 
